黎緊選舉要阻截建制派既老人院票源

過往建制派既其中票源係老人院。而老人家要投票都要用身份證正本。應該好多老人家個正本都係keep係老人院，所以如果有手足有老人家住院舍，麻煩投票前一日要去攞返個正本返屋企！因為就算要去急症室，冇身份證正本都睇到醫生，只要事後攞個正本去醫院對返就得。

自2017年12月1日起，選民在申領選票時，必須出示其香港身分證正本， 或指定的替代文件2。院舍負責人╱主管應留意有關法例修訂，並協助 提醒前往投票的院友必須要攜帶香港身分證正本或指定的替代文件。假 如院友的香港身分證或上述替代文件由院舍代為保管，院舍負責人╱主 管務必於院友外出投票前交還院友，以便他們前往投票。如有需要，院 舍負責人╱主管可聯絡選舉事務處以了解在法例修訂後申領選票所須 文件的詳情。

2
指定的替代文件包括:
(a) 有效香港特別行政區(“香港特區”)護照正本;或
(b) 《申請香港身分證收據》正本;或
(c) 有效海員身分證正本;或
(d) 有效簽證身分書正本;或
(e) 證明已向警務人員報告該人的香港身分證已遺失或毀掉的文件(俗稱“警署報失紙”)，連
同顯示該人姓名及照片的有效護照或相類旅行證件(例如護照(香港特區護照除外)或回鄉 證)的正本，以及香港身分證紙張本副本。